鄭立: 垃圾 即係垃圾

你可以選擇一開始就否定整個制度；或者去選一堆舉，打一堆官司，申請完不反對通知書，再爭論完一堆無人關心的「道德」和「原則」問題後，得出完全相同的結論。

一個個技術細節談，一個個技術細節去想怎樣取巧規避，不如直接全盤否定，把基本法及其洐生的一切當成垃圾簡單。

然後我們才開始能有一些正常有營養的討論，而不會不斷停下來消耗在一個個 false hope 上。

也不用談論怎樣民主地有道德地參與制度，當你否定一個制度時，你就只會滲透那制度，滲透就是為了裡應外合瓦解那制度和因糧於敵，那你就不需要想那麼多無聊的東西，乖乖發假誓裝成忠臣，努力拿錢去做別的事情，不斷內部分化敵人和搜集情報，然後等待狠狠出賣你的主人和所有同事的機會就好。

其實並沒有先知，只有覺悟，你只要一開始就看出制度是垃圾，你大概已能準確推測到事情發展七八成，因為 garbage in garbage out，垃圾會發臭是常識，預測到垃圾會發臭都會被視為先知，只因為社會主流未意識到垃圾是垃圾，以為一些腐爛蕉皮只要秘方調味也可以成為美食。

路只有一條，你早晚要承認垃圾不可回收，沒有「溫和激進」之分，只有快慢之分，有些人眷戀中間的風景死都不動，就以為自己溫和，有些人一早知道終點在哪，就在前面等著。在戰爭中使用武力，不擇手段，並非生性暴力行為激進，而是唯一辦法。

就像二次世界大戰，納粹不會放棄侵略計劃，你主和主戰最終都是世界大戰，主和的人並不會促進和平，只會令大家在認真作戰之前失了先機，承受更大損失。

你知道非戰不可，你就會花心思去搞補給，訓練士兵，製造武器，而不會花心思在研究帶甚麼禮物可以討好或避免觸怒希特拉。

你都懂說 China 是 Chinazi，你還對事情有甚麼期望？

發夢中後排可唔可以click入黎睇睇 thx

出到黎可唔可以緊張少少 審時度勢..

張伯倫又中槍

好少見佢直線

多謝巴打推返上黎

推

區選只係為左資源，一國兩制只係大話。邊個傻鳩覺得可以係體制內反共既，請睇番呢幾個月死左幾多人。

屌你老母醒啦

onq話有險可守喎
投佢入垃圾會啦

唔好再活係幻想之中
只有支那贏，同香港輸

你地繼續血債票償啦

佢直線左幾個月鳥

睇到香港人咁撚垃圾 咁撚蠢 唔直線都唔撚得啦